# PokémonMG

Ce fichier ***README*** contient l'ensemble des informations concernant l'utilisation du jeu ***PokémonMG***.

### 1. [Présentation du jeu](#présentation-générale-du-jeu)
### 2. [Protocole d'utilisation](#protocole-dutilisation)
### 3. [Liste exhaustive des fonctionnalités](#fonctionnalités-du-jeu)
### 4. [Aide / Sources - Droits d'auteurs](#aide-sources-droits-dauteurs)


## Présentation générale du jeu

***PokémonMG*** ou ***Pokémon Management Game*** est un jeu de gestion dans l'univers de Pokémon !
C'est un projet débuté en mars 2023 par Yanko et Mathias dans le but de réussir à coder, à l'aide de leurs connaissances et ce qu'ils ont appris en cours de NSI, un jeu vidéo de la qualité des jeux auquels ils jouent au quotidien.
*Devenir le maître d'un jeu sans limite*, tel est l'objectif de tout joueur de PokémonMG. Chaque partie est différente et ne se termine que lorsqu'on perd un combat qu'on un autre dresseur. Pour être le plus fort, il suffit donc de rester invaincu le plus longtemps possible !
Mais il ne faudra pas se précipiter pour autant ! Avoir une stratégie est primordial, car dans PokémonMG, il faut optimiser chacune de ses actions ou le jeu risque de très vite punir les erreurs.
Bon jeu !

## Protocole d'utilisation

*Le jeu est prévu pour fonctionner sous Windows.
Avoir une machine puissante est vivement recommandé, cela ne fera que sublimer votre expérience de jeu.*

Pour jouer au jeu, il suffit d'installer les pré-requis au jeu, explicités dans le fichier *requirements.txt* et de lancer le fichier ***```main.py```.***
 
Pour mieux comprendre le jeu lors de votre toute première partie, voici quelques informations :

1. À l'aube de chaque aventure, votre mentor, le **maître dresseur** du jeu, vous accueillera en vous proposant de choisir votre pokémon de départ ( le "starter" ). Vous pourrez les découvrir en cliquant sur les 3 Pokéballs en haut à gauche de la fenêtre. Il y aura un pokémon de type ***plante***, un de type ***feu*** et un de type ***eau***. Ne prennez pas l'habitude de choisir toujours le même starter car ceux-ci sont désignés de manière aléatoire parmi une liste.
*Vous avez fait votre choix ?*
Cliquez et glisser l'icone du Pokémon choisi dans l'emplacement prévu à cet effet, en bas à droite de le fenêtre pour rentrer dans l'aventure.

2. Vous être désormais dans l'écran principal du jeu. 
Nous vous conseillons de commencer par écrire votre pseudo à coté de votre icone de dresseur, dans la barre blanche en haut de l'écran. Pour valider, cliquez dans la zone obscurcie ou appuyez sur la touche ***Entrée*** de votre clavier.
*Le monde entendra parler de vous avec ce pseudo du tonnerre !*
Vous êtes désormais au début de votre tour de jeu. Chaque tour est constitué d'un nombre défini de points d'actions. Vous en possédez à l'origine 3, indiquez en haut à gauche de votre écran. Lorsque ce nombre tombe à zéro, vous ne pourrez plus effectuer certaines actions nécessitant des points d'actions comme ***Spawn*** ou ***Train***, et vous devrez vous préparer à lancer le combat final contre le dresseur qui vous défie !

3. C'est le moment d'agir !
Cliquez sur un des boutons d'actions au centre de votre écran pour améliorer votre équipe de Pokémon. 
Vous pouvez utiliser l'action ***Spawn*** pour faire apparaitre de nouveaux Pokémons et les capturer.
*Votre starter attend de vous que vous lui présentiez des copains avec qui s'amuser !*
Vous pouvez utiliser l'action ***Train*** pour entraîner l'un de vos Pokémons.
Vous pouvez vous rendre dans la boutique d'objets via l'action ***Items*** vous permettant d'acheter des objets et d'en vendre. Attention, rentrer dans le magasin coûte un prix d'entrée  ! Et à chaque fois que vous quittez le magasin, vous devrez repayer ce prix d'entrée !
Cliquez sur l'action ***Evol*** pour faire évoluer vos Pokémons !

4. Préparez votre équipe au combat qui l'attend !
Accédez à votre sac via le bouton ***Sac***. Cliquez sur les objets que vous possédez pour en savoir plus sur leurs effets. Pour les utiliser ou les donner à l'un de vos Pokémons, cliquez-glissez l'objet sur le Pokémon en question depuis le sac.
Faites clic droit sur vos Pokémons pour voir leurs statistiques et l'objet qu'ils possèdent.
Réarrangez l'ordre de votre équipe : cliquez-glisser un Pokémon sur un autre pour échanger leur place dans l'équipe.

5. C'est l'heure du combat !
Lancez le combat en cliquant sur le bouton ***Go fight*** en haut à gauche de l'écran.
Prennez connaissance de l'identité du dresseur que vous allez affronter.
Choisissez le Pokémon que vous envoyez se battre en le glissant dans l'emplacement en bas à gauche. Et c'est parti !
Je vous souhaite bonne chance.

Vous êtes désormais des experts du jeu !
*Pour plus d'informations sur les différentes actions et fonctionnalités du jeu, lisez la catégorie suivante, cela vous sera utile pour mettre au point votre stratégie.*

## Fonctionnalités du jeu

Cette catégorie vous présentera toutes les fonctionnalités offertes par le jeu.
Elles sont listées par ordre alphabétique.

### ```Changer de pseudo```
Vous pouvez changer votre pseudo de dresseur en cliquant sur la barre blanche à côté de votre icone de dresseur, en haut à droite de l'écran.
Tapez votre nom au clavier, puis appuyez sur ***Entrée*** ou cliquez sur la partie grisée pour quitter le mode *édition* de votre nom.

*Le monde entendra parler de vous avec ce nom de tonnerre !*

### ```Choix du starter```

Au debut du jeu, vous serez accueillis par votre mentor, le maitre dresseur actuel du jeu.

Vous pouvez passer l'introduction et les dialogues en cliquant sur le bouton ***Passer l'intro*** en bas à droite.

Vous pouvez découvrir les 3 Pokémons en cliquant sur les Pokéballs.

Un bouton d'aide est disponible en haut à droite de l'écran.

Pour choisir votre pokémon de départ, **cliquez-glissez**-le dans l'emplacement prévu à cet effet en bas à droite.

### ```Écran d'accueil```

Pour lancer une partie, cliquez sur ***Jouer***. Choisissez ensuite si vous voulez lancer une nouvelle partie ou reprendre une partie inachevée.

Dans les versions futures du jeu, les boutons ***Credits*** et ***Paramètres*** seront fonctionnels.

Pour revenir en arrière, cliquez sur le logo ***Retour***.

### ```Evol: Faites évoluer vos Pokémons !```

L'action ***Evol*** vous permet de faire évoluer vos Pokémons.

Cliquez-glissez le Pokémon que vous voulez faire évoluer dans le cadre prévu à cet effet.

Pour le faire évoluer, cliquez sur le bouton à coté du cadre.

Le jeu vous indiquera :
- Si le pokémon n'a pas d'évolution
- Si le pokémon n'a pas atteint le niveau requis pour évoluer.

Récupérez votre pokémon en le cliquant-glissant vers votre équipe ou en fermant le fenêtre **Evol**.

Cette action est **gratuite** !

### ```Gérer votre équipe```

Votre équipe est visible en bas à droite de votre écran. 
Vous pouvez la gérer en déplacant vos Pokémons comme vous le souhaitez.

Pour relâcher un Pokémon dans la nature, cliquez-glissez le sur la croix rouge qui apparait en haut à droite. Il est impossible de relacher votre dernier Pokémon ! Vous êtes un dresseur après tout.

En cliquant droit sur un Pokémon, vous accédez à ses informations, affichées en haut à droite.
Vous pouvez retirer un objet équipé à un pokémon en cliquant sur l'objet dans cette section. L'objet sera automatiquement ajouté à votre sac.

### ```Items : Achetez et vendez vos objets !```

L'action ***Items*** vous permet d'acheter et de vendre des objets.

Lorsque vous ouvrez la fenêtre, cliquez n'importe où sur le fenêtre pour entrer dans le magasin.
Cela coûte un prix d'entrée indiqué en haut à gauche.

Attention : Chaque fois que vous quittez le magasin en fermant ou changeant de fenêtre, vous devrez  repayer le prix d'entrée la prochaine fois !
Faites des achats/ventes groupées.

Choisissez si vous voulez acheter ou vendre des objets.

Vous pouvez rechercher un objet dans la barre de recherche en haut.
Vous pouvez sélectionner une catégorie d'objets à gauche.
Ces deux modes de recherches sont cumulables.

Vous pouvez changer de page via la molette de votre souris ( positionner la souris au bon endroit ! ) ou via le curseur et la barre à droite.
Le nombre de page et la page actuelle sont affichée en bas à droite.

Passez votre souris pour lire la description de l'objet.
Le prix est indiqué sous l'objet ( Prix de vente si vous êtes dans le panel de Vente ( vert ), Prix d'achat si vous êtes dans le panel d'achat ( marron ) ).

Pour acheter/vendre, il suffit de cliquer sur l'objet.
Votre solde est indiqué en bas à gauche.
Si vous n'avez pas assez d'argent, vous ne pouvez pas acheter l'objet.

Si le prix n'est pas affiché et le logo acheter/vendre n'apparait pas lorsque vous passez la souris sur l'objet, c'est qu'il ne peut pas être acheté/vendu.

### ```Quitter le jeu```

Pour quitter le jeu, il suffit de fermer la fenêtre. 
Le jeu sauvegardera automatiquement la partie en cours ( si elle n'est pas terminée ).

### ```Sac d'objets : Gérez votre inventaire !```

Vous pouvez accéder  à votre inventaire en cliquant sur l'icone ***Sac*** en bas de l'écran.

En cliquant ( gauche ou droit ) sur un objet, vous pourrez prendre connaissance de ses effets et prix d'achat et vente. Certains objets ne peuvent pas être achetés ou vendus.

Votre sac est présenté sur 2 pages.
Sélectionnez la page en haut de la fenêtre du sac.

Vous pouvez déplacer vos objets dans la page en cliquant-glissant sur un autre emplacement.

Pour utiliser un objet, glissez le sur un Pokémon. ( Objets utilisables uniquement )
Pour donner à objet à un Pokémon, glissez l'objet sur le Pokémon. ( Objets à tenir uniquement )
pour activer un objet, glissez le sur votre icone de dresseur. ( Objets activables uniquement )

### ```Spawn : Complétez votre équipe !```

L'action ***Spawn*** vous permet de faire apparaître et de capturer de nouveaux Pokémons pour compléter son équipe.

Une fois dans la fenêtre de Spawn,
Pour faire apparaitre un Pokémon, **double-cliquez** sur le bouton ***Spawn*** ( en rouge, au milieu de la fenêtre ). Cela nécessite l'utilisation d'un point d'action !
Un Pokémon apparait ! Son nom et son niveau vous sont affichés en haut à droite.

Pour le capturer, **double-cliquez** sur le bouton ***Catch*** ( en bleu ). Cela nécessite l'utilisation d'une Pokéball ! Si vous n'en avez pas, rendez vous dans la [**boutique d'objets**](#items-achetez-et-vendez-vos-objets-) pour en acheter.
Vous pouvez désormais l'ajouter à votre équipe en cliquant-glissant son icone dans votre équipe.

Dans une des mise à jour futures, vous pourrez augmenter, en payant, artificiellement le niveau d'apparition des Pokémons. Le bouton est déja présent mais non-fonctionnel.

### ```Système d'apparition des Pokémons```

Le niveau d'apparition des Pokémons dépend du tour de jeu actuel.

De la même façon, dans les premiers tours de jeu, ce sont uniquement des Pokémons de base ( c'est à dire non-évolués ) qui peuvent apparaître.
Au fur et à mesure des tours, de nouveaux Pokémons plus forts peuvent apparaitre.

Les Pokémons ont un niveau minimal et maximal d'apparition, renseigné dans le fichier ```all_pokemons.txt```.

### ```Système de combat```

Le système de combat est le même que celui du jeu Pokémon classique.

C'est un combat en tour par tour dans lequel le pokémon qui a la meilleure statistique de vitesse attaque en premier.

Pour attaquer, cliquez sur ***COMBAT*** puis sur l'attaque que vous voulez lancer.
Pour utiliser un objet, cliquez sur ***SAC*** puis cliquez-glissez l'objet sur le cadre d'information de votre Pokémon. Changez de page via le curseur et la barre.
Pour fuir le combat, cliquez sur le logo bleu de ***FUITE***.

Pour annuler une action, sortez votre pointeur de souris en dehors de la zone de choix de l'action.

Les informations des 2 Pokémons sont affichés en bas à gauche et en haut à droite.
Quand un effet de status est appliqué, c'est également affiché.

Quand vous avez gagné, cliquez sur ***FIN DU COMBAT*** et gagnez vos récompenses.

### ```Système de Niveaux des Pokémons```

A la différences des jeux Pokémons classiques, le niveau d'un Pokémon n'est pas bridé à 100.
Cependant, un Pokémon ne peut pas apparaitre au dessus du niveau 100.
Seuls les Pokémon appartenant à un dresseur peuvent dépasser le niveau 100.

Pour augmenter le niveau d'un Pokémon, combattez à ses cotés ou utilisez des ***Super-bonbons***.

### ```Système de Sauvegarde```

Le jeu offre la possibilité de sauvegarder une partie en cours !

Dès lors que vous [**quittez le jeu**](#quitter-le-jeu), votre partie sera automatiquement sauvegardée. Pour charger une partie sauvegardée, rendez-vous dans l'[**Écran d'accueil**](#écran-daccueil), en cliquant sur le bouton **Load game**.

### ```Train : Entraînez vos Pokémons !```

L'action ***Train*** vous permet d'entraîner vos Pokémons.

Une fois dans la fenêtre de Train,

Pour entrainer un Pokémon, **cliquez-glissez**-le dans l'emplacement prévu à cet effet.

Vous pouvez cliquer droit sur votre Pokémon pour voir ses informations.

En bas à droite sont affichées les informations du Pokémon sauvage contre lequel votre Pokémon peut d'entrainer. 
Cliquez sur ***Infos Stats*** pour en savoir plus sur la puissance du Pokémon adverse.

Vous pouvez choisir le niveau de difficulté !!
Cliquez sur l'icone ***Paramètres*** à gauche de votre Pokémon à entrainer puis sélectionnez le niveau de difficulté.
Il y a un Pokémon sauvage par niveau de difficulté et, croyez-moi, le niveau difficile est vraiment difficile !

Pour lancer le combat, cliquez sur le bouton ***Combat*** en bas à droite.

- Il vous faut un point d'action pour lancer un combat ! Mais ce point ne sera consommé que si vous gagnez. Si vous perdez, vous aures juste un Pokémon K.O dans votre équipe.
- Vous ne pouvez pas affronter 2 fois le même Pokémon sauvage ( de la même difficulté ) !
- Votre Pokémon doit être vivant pour lancer un combat !

Si votre Pokémon remporte le combat :

- Vous dépensez un point d'action
- Le pokémon gagne un nombre de niveau selon le niveau de difficulté :
- - Facile : 1 level
- - Normal : 2 levels
- - Difficile : 3 levels
- Vous gagnez un nombre aléatoire d'argent selon le niveau de difficulté :
- - Facile : ~ 150 - 350
- - Normal : ~ 350 - 650
- - Difficile : ~ 650 - 1050

Récupérez votre pokémon en le cliquant-glissant vers votre équipe ou en fermant le fenêtre **Train**.

## Aide / Sources - Droits d'auteurs

Les images de Pokémon appartiennent à la licence Pokémon et à Nintendo.
Les images des objets appartiennent à la licence Pokémon et à Nintendo.
Les images des dresseurs appartiennent à la licence Pokémon et à Nintendo.
Les attaques appartiennent à la licence Pokémon et à Nintendo.
Les systèmes d'évolution et de combat appartiennent à la licence Pokémon et à Nintendo.

Les autres images et sons sont originaux au jeu **PokémonMG**.

**Besoin d'aide ?**

Contactez-nous via ***discord*** :
Yanko : &nbsp; → &nbsp; [<img align="center" alt="Discord" width="22px" src="https://simpleicons.org/icons/discord.svg" />](https://discordapp.com/users/578216565015707661)
Mathias : &nbsp; → &nbsp; [<img align="center" alt="Discord" width="22px" src="https://simpleicons.org/icons/discord.svg" />](https://discordapp.com/users/555799427176988672)

